# install network printers in windows

#1 помощь в установке сетевых принтеров

1  удаление лишних принтеров  
2  очистка спуллера  
3  установка принтеров по списку


1 delete_lishnee.bat  
  скрипт удаляет принтеры с названиями:  
  Fax, Microsoft XPS Document Writer, Отправить в OneNote 2010, 
  ПКФАКС Panasonic KX-MB2061RU  
  
2 spooler_free.bat    
  скрипт очистки спуллера    
  
3 net_printer_install.bat  
  скрипт установки принтеров  
  
#2 Для использования :  
0 выделить общий ресурс в виде шары  
1 скопировать файлы  
2 в папочку drivers положить драйверы принтеров  
3 в скриптах проверить путь до скриптов  
4 в файле scripts\printers_spisok.txt добавить принтеры в формате:  
номер кабинета ; как назвать принтер в компьютере ; индификатор драйвера ; сетевой адрес  
    11; hp 2015         ; hp_upd-pcl6       ; 10.0.0.11  
на один кабинет может быть несколько принтеров, просто нужно указать еще раз этот    
номер кабинета, есть адрес начать с \\ то будет подмонтирован расшаренный принтер  
на компьютере  
5 Внутри bat и vbs файлов нужно правильно прописать пути до этих скриптов.

Сделаны bat файлы для запуска vbs от имени администратора. 

скрипт проверен на   
МФУ: Xerox C405, Konica 4690, konica 250  
принтерах: HP 2015  

